<resources>
    <string name="app_name">Peduli Sekitar</string>
    <string name="nullstring">null</string>

    <string name="deskripsi_about">HandPhone sekarang ini tidak bisa dipisahkan dalam kehidupan sehari-hari. Dan hampir setiap hari orang ingin mendapatkan informasi terkaid Covid19 di Website, menghabiskan banyak waktu mengakses di HandPhone di bandingkan dengan komputer atau laptop. \n\nHal ini yang mendasari Saya untuk membuat sebua Aplikasi Berbasis Android untuk menghimpun banyak Informasi resmi yang bisa di pertanggungjawabkan dan akurat. Sehingga saya berharap hadirnya aplikasi ini bisa membuat orang dengan mudah mendapatan informasi Terkait Penyebaran COVID-19 dengan sumber yang jelas. </string>

    <string name="deskApp">Aplikasi INFO COVID-19 tidak tersedia di Android PlayStore maupun Apple App Store dikarenakan Google dan Apple memblokir hampir semua aplikasi untuk mencegah adanya kesalahan informasi.</string>
    <string name="judul">Peduli Sekitar</string>


    <string name="intro_mulai">Aplikasi ini bekerja sama dengan aparat kepolisian dan Pemerintah Satgas Covid-19.</string>
    <string name="intro_mulai2">Klik Mulia untuk Masyarakat yang ingin melaporkan kejadian</string>

    <string-array name="titel_web">
        <item>Sumber Utama</item>
        <item>KawalCovid19</item>
        <item>Jakarta</item>
        <item>Banten</item>
        <item>Jawa Barat</item>
        <item>Jawa Tengah</item>
        <item>Jawa Timur</item>
        <item>NTB</item>
        <item>Sumatera Barat</item>
        <item>Yogyakarta</item>
        <item>Sulawesi Selatan</item>
        <item>Bandung</item>
        <item>Bogor</item>
        <item>Depok</item>
        <item>Semarang</item>
        <item>Surabaya</item>
        <item>Makassar</item>

    </string-array>

    <string-array name="link_web">
        <item>https://www.covid19.go.id</item>
        <item>https://kawalcovid19.id</item>
        <item>https://corona.jakarta.go.id</item>
        <item>https://infocorona.bantenprov.go.id</item>
        <item>https://pikobar.jabarprov.go.id</item>
        <item>https://corona.jatengprov.go.id</item>
        <item>https://checkupcovid19.jatimprov.go.id</item>
        <item>https://corona.ntbprov.go.id</item>
        <item>https://corona.sumbarprov.go.id</item>
        <item>https://corona.jogjaprov.go.id</item>
        <item>https://covid19.sulselprov.go.id/</item>
        <item>https://covid19.bandung.go.id</item>
        <item>http://www.covid19.kotabogor.go.id</item>
        <item>http://ccc-19.depok.go.id</item>
        <item>https://siagacorona.semarangkota.go.id</item>
        <item>https://lawancovid-19.surabaya.go.id</item>
        <item>https://infocorona.makassar.go.id/</item>

    </string-array>

    <string-array name="hotlen_web">
        <item>-</item>
        <item>-</item>
        <item>112, 081388376955</item>
        <item>0254 267023, 085215779659</item>
        <item>119, 08112093306</item>
        <item>024 3580713, 082313600560</item>
        <item>1500 117</item>
        <item>-</item>
        <item>119, 0751 71394</item>
        <item>0274 555585, 08112764800</item>
        <item>082154021119/</item>
        <item>112, 119</item>
        <item>0251 8363335, 08111116093</item>
        <item>112, 119</item>
        <item>112, 1500 132</item>
        <item>112</item>
        <item>085255875751, 081342720062/</item>

    </string-array>


    <string-array name="list_title_faq">
        <item>Apa itu coronavirus?</item>
        <item>Apa itu COVID-19?</item>
        <item>Apa saja gejala COVID-19?</item>
        <item>Bagaimana cara COVID-19 menyebar?</item>
        <item>Seberapa besar kemungkinan saya tertular COVID-19?</item>
        <item>Siapa yang berisiko menderita penyakit serius?</item>
        <item>Berapa lama masa inkubasi COVID-19?</item>
        <item>Berapa lama virus ini bertahan di atas permukaan?</item>
        <item>Bisakah hewan peliharaan menyebarkan COVID-19?</item>
    </string-array>

    <string-array name="list_desk_faq">
        <item>Coronavirus adalah suatu kelompok virus yang dapat menyebabkan penyakit pada hewan atau manusia. Beberapa jenis coronavirus diketahui menyebabkan infeksi saluran nafas pada manusia mulai dari batuk pilek hingga yang lebih serius seperti Middle East Respiratory Syndrome (MERS) dan Severe Acute Respiratory Syndrome (SARS). Coronavirus jenis baru yang ditemukan menyebabkan penyakit COVID-19.</item>
        <item>COVID-19 (COrona VIrus Disiase - 2019) adalah penyakit menular yang disebabkan oleh jenis coronavirus yang baru ditemukan. Ini merupakan virus baru dan penyakit yang sebelumnya tidak dikenal sebelum terjadi wabah di Wuhan, Tiongkok, bulan Desember 2019.</item>
        <item>Gejala-gejala COVID-19 yang paling umum adalah demam, rasa lelah, dan batuk kering. Beberapa pasien mungkin mengalami rasa nyeri dan sakit, hidung tersumbat, pilek, sakit tenggorokan atau diare, Gejala-gejala yang dialami biasanya bersifat ringan dan muncul secara bertahap. Beberapa orang yang terinfeksi tidak menunjukkan gejala apa pun dan tetap merasa sehat. Sebagian besar (sekitar 80%) orang yang terinfeksi berhasil pulih tanpa perlu perawatan khusus. Sekitar 1 dari 6 orang yang terjangkit COVID-19 menderita sakit parah dan kesulitan bernapas. Orang-orang lanjut usia (lansia) dan orang-orang dengan kondisi medis yang sudah ada sebelumnya seperti tekanan darah tinggi, gangguan jantung atau diabetes, punya kemungkinan lebih besar mengalami sakit lebih serius. Mereka yang mengalami demam, batuk dan kesulitan bernapas sebaiknya mencari pertolongan medis.</item>
        <item>Orang dapat tertular COVID-19 dari orang lain yang terjangkit virus ini. COVID-19 dapat menyebar dari orang ke orang melalui percikan-percikan dari hidung atau mulut yang keluar saat orang yang terjangkit COVID-19 batuk atau mengeluarkan napas. Percikan-percikan ini kemudian jatuh ke benda-benda dan permukaan-permukaan di sekitar. Orang yang menyentuh benda atau permukaan tersebut lalu menyentuh mata, hidung atau mulutnya, dapat terjangkit COVID-19. Penularan COVID-19 juga dapat terjadi jika orang menghirup percikan yang keluar dari batuk atau napas orang yang terjangkit COVID-19. Oleh karena itu, penting bagi kita untuk menjaga jarak lebih dari 1 meter dari orang yang sakit. WHO terus mengkaji perkembangan penelitian tentang cara penyebaran COVID-19 dan akan menyampaikan temuan-temuan terbaru.</item>
        <item>Risiko tertular tergantung lokasi Anda – lebih tepatnya, apakah sedang terjadi wabah COVID-19 di sana. Di sebagian besar lokasi, risiko tertular COVID-19 masih rendah. Namun, ada tempat-tempat (kota atau wilayah) di seluruh dunia di mana penyakit ini menyebar. Orang yang tinggal di atau mengunjungi wilayah-wilayah ini lebih berisiko tertular COVID-19. Patuhilah larangan-larangan perjalanan, pergerakan atau pertemuan dengan jumlah peserta yang besar yang diberlakukan di tempat Anda berada. Bekerja sama dengan upaya-upaya pengendalian penyakit akan menurunkan risiko Anda tertular atau menyebarkan COVID-19.\n\nWabah dan penularan COVID-19 dapat ditahan dan dihentikan, seperti yang terjadi di Tiongkok dan beberapa negara lain. Sayangnya, wabah-wabah baru terjadi dengan cepat. Anda perlu mengetahui situasi di tempat Anda berada atau yang akan Anda kunjungi. WHO mempublikasikan laporan terbaru tentang situasi COVID-19 di seluruh dunia setiap harinya.</item>
        <item>Sementara ini kita masih perlu mempelajari dampak COVID-19 terhadap manusia, tetapi sejauh ini lansia dan orang-orang yang sudah memiliki keadaan medis sebelumnya (seperti tekanan darah tinggi, penyakit jantung, penyakit paru-paru, kanker atau diabetes) terindikasi mengalami sakit yang lebih parah.</item>
        <item>Masa inkubasi adalah jangka waktu antara terjangkit virus dan munculnya gejala penyakit. Pada umumnya masa inkubasi COVID-19 diperkirakan berkisar dari 1 hingga 14 hari, umumnya sekitar lima hari. Perkiraan ini akan diperbarui seiring dengan tersedianya lebih banyak data.</item>
        <item>Belum dipastikan berapa lama virus penyebab COVID-19 bertahan di atas permukaan. Lamanya coronavirus bertahan mungkin dipengaruhi kondisi-kondisi yang berbeda (seperti jenis permukaan, suhu atau kelembapan lingkungan).\n\nJika Anda merasa suatu permukaan mungkin terinfeksi, bersihkanlah dengan disinfektan sederhana untuk membunuh virus dan melindungi diri Anda dan orang lain. Cuci tangan Anda dengan air bersih mengalir dan sabun atau cairan antiseptik berbahan dasar alkohol. Hindari menyentuh mata, mulut, atau hidung Anda.</item>
        <item>Saat ini, belum ditemukan bukti bahwa hewan peliharaan seperti anjing atau kucing dapat terinfeksi virus 2019-nCoV. Namun, akan jauh lebih baik untuk selalu mencuci tangan dengan sabun dan air setelah kontak dengan hewan peliharaan. Kebiasaan ini dapat melindungi Anda terhadap berbagai bakteri umum seperti E.coli dan Salmonella yang dapat berpindah antara hewan peliharaan dan manusia.</item>


    </string-array>


</resources>
